支那肺炎台灣防疫再升級！支那人香港人全面暫緩入境

因應武漢肺炎疫情，台灣陸續禁止居住於中國湖北、廣東與浙江等地的民眾入境，中央流行疫情指揮中心今日再宣布，由於中國疫情上升，因此全中國列入二級以上流行區，居住中國各省市的中國人全面暫緩入境，來台民眾若有中港澳旅遊史，則要列入居家檢疫對象。

指揮中心指揮中陳時中表示，中國新型冠狀病毒疫情持續上升，截至昨日已累計超過2萬例，範圍涵蓋全部省市自治區，各省市亦陸續出現大規模社區群聚，且各大城市開始執行陸運管制及限制居民移動等介入措施，顯見中國大陸疫情社區傳播範圍可能擴大。

陳時中指出，考量中國疫情嚴峻且與我國往來密切，自2月6日起，居住地在中國各省市的中國人暫緩入境，若有中港澳旅遊史的民眾，返台後需要列入居家檢疫對象，但有申請獲准至港澳返國者，則是自主健康管理14天。

另外，香港已發生零星未知來源的社區傳播病例，社區中恐有隱性傳播鏈發生，澳門近日有博彩業員工感染，當地已發生次波感染，且與中國往來密切，因此即日起提升香港及澳門旅遊疫情建議至第二級警示（Alert），提醒民眾至當地應採取加強防護措施。

陸委會主委陳明通也強調，針對中國已發布紅色旅遊警示，請大家不要前往，港澳則是黃色旅遊警示，非必要不要去。

港澳去台灣旅遊點算?
有無消息?

利申機票已買

加一，聽日飛

推
等消息

我打去長榮問下

係國內人 定香港人 定澳門人????

腦部缺氧，睇唔到有話唔俾香港人入境。

機場等14日先可以出桃園，好似係

見台灣蘋果有一段話事先提出申請
都只係話台灣人自港澳入境
唔知關唔關事
不過移民署個網宜家上唔到

咪撚去啦
我諗英文都頭痕咁block唔block香港好
為台灣好係應該block。
為香港人助戰台灣大選，道義上又唔block得
唔好令佢難做喇

想問下工人姐姐8號經台北轉機返馬尼拉，會唔會有影響

主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權主權

冇野既，去到台灣隔離14日後咪可以出去玩囉

要響酒店隔離14日

台灣會唔會貿易禁運？？？？